17歲男生認藏行山杖錘子等判感化1年 法庭相信被告是出於關心社會才會做出超越法律的行為

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#判刑
#1112馬鞍山

呂(17)

控罪：
(1)管有適合作非法用途的工具
(2)管有任何物品意圖毀或損壞財產

詳情：
(1)被控於19年11月12日在馬鞍山德信中學外管有適合作非法用途的工具，即一支尖的鐵枝、一支削尖的行山杖
(2)被控於同日同地保管一支槌子及一支破碎玻璃用的槌子，意圖使用物品摧毁他人財產

上一堂裁判官考慮到被告年輕、初犯、坦白認罪等因素，決定索取感化及社會服務令報告後才判刑。

辯方律師指出感化報告建議判處12個月感化令，指被告有真誠悔意；並呈上其DSE成績，多科考獲4級成績，很大可能會獲得大學收錄。

判決：
法庭相信被告是出於關心社會才會做出超越法律的行為；又指被告已經付出代價，會有刑事紀錄。法庭知悉被告有不俗的DSE成績，希望被告可以繼續讀書，重新開始人生並在將來貢獻社會。因而接納感化報告的建議，判被告12個月感化令，兩項控罪刑罰同期執行。

今日d官

唔洗坐已經算好
起碼冇再俾人告就冇案底

今日星期五嘛

感乜撚嘢化

唔俾帶行山杖出街？

又一紅官

被告認罪

即一支尖的鐵枝、一支削尖的行山杖
被控於同日同地保管一支槌子及一支破碎玻璃用的槌子

如果係陳惠敏入梗勞教

正想講

記住22歲以下判勞教係最仆街

署理主任裁判官裁判官溫紹明判刑時指，相信被告因關心社會而超越法律界線，若不是社會事件引發，他可能一生都會奉公守法，遂按感化官建議，判被告接受感化一年。

溫官續指，被告17歲已有定罪紀錄，已付出很大代價，必然上了寶貴一課；若不是社會事件引發本案，被告可能一生都會是奉公守法的人，希望被告在今次事件後重新開始。溫官認為最佳安排是讓被告繼續讀書，令他將來可貢獻社會。基於被告展露悔意且有家庭支援，採納報告建議判處感化。